\section{Leer Aktiwiteite}
    \subsection{Kontaktyd en Leerure}
        \begin{minipage}{0.4\linewidth}
            Aantal lesings per week: \\
            Tutoriaalsessies per week:
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.4\linewidth}
            4 lesings, 50 minute per lesing \\
            1 sessie, 100 minute per sessie
        \end{minipage}

        Hierdie module dra 'n gewig van 18 krediete, wat aandui dat 'n student 
        gemiddeld 180 ure moet bestee om die vereiste vaardighede te bemeester
        (insluitend die tyd wat spandeer word vir die voorbereiding van toetse
        en eksamens).  Dit beteken dat die student gemiddeld 13 ure per week se studietyd
        moet afstaan aan hierdie module.  Die geskeduleerde kontaktyd vir hierdie
        module is ongeveer 7 ure, wat beteken dat nog 5 ure aan
        selfstudie toegewy moet word.
    
    \subsection{Lesings}
        \begin{table}[!h]
            \begin{center}
             \begin{tabular}{|l|c|p{1.5cm}|p{2.4cm}|p{2.2cm}|p{2.4cm}|p{1.5cm}|}
                 \hline
                 {\bf \#} & {\bf Tyd} & {\bf Ma.} & {\bf Di.} & {\bf Wo.} &
                 {\bf Do.} & {\bf Vry.} \\
                 \hline
                 1  & 07:30--08:20 &  &  & [A]Ing III--6 &  & \\ \hline
                 2  & 08:30--09:20 &  &  & [A]Ing III--6 &  & \\ \hline
                 3  & 09:30--10:20 &  &  &  &  & \\ \hline
                 4  & 10:30--11:20 &  &  &  &  & \\ \hline
                 5  & 11:30--12:20 &  &  &  & [E]Thuto 1--2 & \\ \hline
                 6  & 12:30--13:20 &  &  &  & [E]Thuto 1--2 & \\ \hline
                 7  & 13:30--14:20 &  &  &  &  & \\ \hline
                 8  & 14:30--15:20 &  &  &  &  & \\ \hline
                 9  & 15:30--16:20 &  & [E]Thuto 1--2 &  &  & \\ \hline
                 10 & 16:30--17:20 &  & [E]Thuto 1--2 [A]Ing III--6 &  &  & \\ \hline
                 11 & 17:30--18:20 &  & [A]Ing III--6 &  &  & \\
                 \hline
             \end{tabular}
             \caption{Lesingrootster}
            \label{tab:lectures}
            \end{center}
        \end{table}
        
	Lesing bywoning en deelname aan besprekings is verpligtend.
    Aangesien die inhoud van elke lesing volg op di\'{e} van die vorige lesings,
    is dit in die student se eie belang om die materiaal te bestudeer 
    en nie 'n lesing te mis nie. As 'n student 'n  
    lesing nie kan bywoon nie, is dit die verantwoordelikheid 
    van die student om die studiemateriaal te kry en die werk in te haal. 
    Geen individuele lesings sal aangebied word nie. Enige vorige materiaal sal selde 
    herhaal word in 'n volgende lesing.
        
	Daar word van studente verwag om voor te berei vir die lesings. Aangesien
	'n groot volume van werk gedek moet word, is dit nie moontlik om elke
	aspek van die werk te bespreek nie. Studente moet dus die studienotas 
	deeglik deurlees en vooraf weet wat in die volgende lesing gedek gaan word, om 
	hulle in staat te stel om enige iets wat onduidelik is maklik te identifiseer.
        
	Dr Wilke sal die Afrikaans lesings aanbied en Mnr Page sal die Engelse lesings
	aanbied (volgens die rooster op die vorige bladsy).  Die lesings is verdeel
	soos aangedui op die rooster.  Verwys asseblief na \textit{ClickUP} vir enige
	veranderinge in verband met die rooster.
        
    \subsection{Huiswerk Probleme}
	Die dosent mag analitiese probleme gee om die student se onafhanklike
	vaardighede met probleemformuleering en analiseering te verbeter.
	Studente moet die huiswerkprobleme (tutoriaalprobleme)
	op hulle eie tyd oplos.  Die probleme hoef nie ingehandig te word nie
	en sal ook nie ge\"{e}valueer word nie.  Die oplossings van hierdie 
	probleme sal nie beskikbaar gemaak word nie.
	
	Dit sal vir die student voordelig wees om hierdie probleme te voltooi
	aangesien soortgelyke vorme van die probleme in die toets of eksamens
	gevra kan word.  Die student mag gebruik maak van die besprekingsbord op \textit{ClickUP}
	as hy/sy spesifieke vrae het oor 'n gegewe huiswerk probleem.
    
     \subsection{Tutoriale}
        \begin{table}[!h]
            \begin{center}
            \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
                \hline
                {\bf Discipline} & {\bf Day} & {\bf Time} & {\bf Venue} \\
                \hline
                S3          & Mon.   & 11:30-13:20 & NWII Lab 1,2,3,4 \\
                c3 s3 C2    & Mon.   & 15:30-17:20 & NWII Lab 2,3,4 \\
                M2          & Tues.  & 07:30-09:20 & NWII Lab 2,3,4 \\
                n3 p3 N2 P2 & Wed.   & 11:30-13:20 & NWII Lab 1,2 \\
                b3 B2       & Thurs. & 14:30-16:20 & NWII Lab 1,2 \\
                m3 M2       & Fri.   & 13:30-15:20 & NWII Lab 1,2 \\
                \hline
            \end{tabular}
            \caption{Tutoriaalrooster}
            \label{tab:tutorials}
            \end{center}
        \end{table}
        
	Tutoriaal sessies sal gebruik word vir verdere ontwikkeling van 
	die studente se begrip en kennis oor die lesingsonderwerpe. 
	Die tutoriaalsessies dien as hulpmiddel om die student in staat te stel om verskeie
	ingenieurs- en wiskundigeprobleme op te los d.m.v. gereedskap
        ontwikkel in die kursus. Die tutoriaalsessies word getabuleer
        in Tabel \ref{tab:tutorials}, en is toegeken volgens
        dissipline\footnote{Discipline Symbols:
            B - Industrial and Systems;
            C - Chemical; M - Mechanical and Aeronautical;
            N - Materials Science and Metallurgical;
            P - Mining; and S - Civil}.

          Elke week se tutoriaal sessie sal gebruik word om die vorige
          week se lesing inhoud en konsepte te hersien . Gekose
          oefenprobleme uit die studie notas, sal tydens die
          tutoriaalsessies gedek word. Die gekose hoofstukke en
          probleme wat tydens elke tutoriaalsessie gedek word sal op
          {\it ClickUP} aangekondig word.

          Dit is noodsaaklik dat studente hierdie tutoriaalprobleme op
          hul eie, voor die bywoning van die tutoriaalsessie, en die
          tutoriaalsessies gebruik vir hulp met aspekte van
          probleemoplossing en / of konsepte. Dit is belangrik om te
          verstaan ​​dat die tutors daar is om die student te help om
          moeilike konsepte te beryp wat die student hinder om 'n
          probleem op te los. Die tutors is nie daar om die die
          probleme namens die studente op te los nie.

          Dit sal tot die voordeel van die student wees om hierdie
          probleme te voltooi, aangesien die oplos van hierdie
          probleme die student se denke en probleem oplos vaardigheid
          ontwikkel.  Die toetse en eksamen asseseer of die student
          nuwe probleme met soortgelyke kompleksiteit kan oplos.

        \textbf{Bywoning} van die \textbf{tutoriaalsessies}
        is \textbf{optioneel} maar die \textbf{inhanding} van die
        \textbf{tutoriaalopdragte} op {\it ClickUP} is 
        \textbf{verpligtend}, aangesien hulle \textbf{gemerk} gaan
        word en \textbf{tel tot die semesterpunt}}.

        


%	Tutoriaalsessies se bywoning en deelname is verpligtend.%
%	Aangesien die inhoud van elke tutoriaalsessie volg op di\'{e} van die
%	vorige tutoriaalsessie, is dit in die student se eie belang om die lesingsmateriaal
%	gereeld te hersien en nie 'n tutoriaalsessie te mis nie.
	

