\section{Dosente en Konsultasie Ure}
    \subsection{Dosente}
        \begin{table}[!h]
            \begin{center}
             \begin{tabular}{|l|l|c|l|}
                 \hline
                 {\bf Dosent} & {\bf Kantoor} & {\bf Telefoon No.} & {\bf Epos} \\
                 \hline
                 Mr. Logan Page &
                 Ing III, 6--76 &
                 (012) 420 6891 &
                 \href{mailto:logan.page@up.ac.za}{logan.page@up.ac.za} \\
                 %
                 Dr. Nico Wilke &
                 Ing I, 10--19 &
                 (012) 420--2861 &
                 \href{mailto:nico.wilke@up.ac.za}{nico.wilke@up.ac.za} \\
                 \hline
             \end{tabular}
            \end{center}
        \end{table}

      Gebruik asb. die sleutelwoord \textbf{MPR213} in die onderwerp
      opskrif tydens e-pos korrespondensie.
    
    \subsection{Onderwysassistente}
	Die kontakbesonderhede en spreekure vir die onderwysassistente sal
	beskikbaar gestel word op \textit{ClickUP} sodra die inligting beskikbaar is.
    
    \subsection{Konsultasie Ure}
        Konsultasie ure vir die dosente en onderwysassistente sal aan die begin 
        van die semester aangekondig word.  Hierdie ure sal aangedui word by 
        hulle kantoordeure en op \textit{ClickUP.}  Hierdie ure dui aan wanneer die 
        dosente en onderwysassistente beskikbaar is op kampus vir konsultasie.
        Studente word versoek om 'n afspraak te maak om te verseker dat die 
        dosent en/of onderwysassistente wel in hulle kantore is.
        
        Studente is welkom om spesiale re\"{e}lings te tref om dosente buite hierdie
        konsultasie ure te sien indien nodig.  Dit is belangrik om nie te wag tot 
        net voor die eksamen om probleme op te klaar nie.  Daar sal geen 
        buitengewone spreekure gedurende die toets en eksamen tyd wees nie.
        
        Studente is ook welkom om gebruik te maak van die nuwe
        besprekingsbord op \textit{ClickUP}.  Dit sal dosente,
        onderwysassistente en ander medestudente in staat stel om,
        gedurende hul vrye tyd, enige vrae te beantwoord rakende
        programmeringskonsepte, oefenprobleme, ens.
