\section{Studie Komponente}
    \subsection{Doel van die module}
        {\bf Gevorderde sigblaai toepassings:} \\
        Benoemde reekse, line\^{e}re algebra, oplos van gelyktydige
        vergelykings, regressie, interpolasie, optimimeering, en tabel
        manipulasie.

        \noindent
        {\bf Basiese gestruktureerde programmering:} \\
        Herhaling, vertakking, sub-roetines, iterasies, lees en skryf van data
        le\^{e}rs.  Ontwikkeling, kodering, en ontfouting van basiese programme
        in `n ho\"{e} vlak progammeertaal. Programmeringsbeginsels word
        voorgestel deur wiskundige konsepte soos limiete, differensiasie,
        integrasie in line\^{e}re algebra.  Gestruktueerde programmering deur
        gebruik te maak van funksies en beskikbare pakkette.  Basiese grafiese
        uitsette word ook gedek.

    \subsection{Module Struktuur}
        Die struktuur van die module is uiteengesit in
        Tabel~\ref{tab:study_comp}. Die voorgeskrewe ure vir die module sluit
        in: die kontaktyd (gedurende lesings en tutoriaale), selfstudie tyd
        sowel as voorbereiding van opdragte, toetse, en eksamens. Die wyse van
        onderrig is deur middel van lesings, tutoriale, en opdragte.

        \begin{longtable}{|p{2.0cm}|p{7.6cm}|p{2.0cm}|p{1.8cm}|}
             \hline
             \multicolumn{1}{|p{2.0cm}|}{\textbf{Tema No.}} & %
             \multicolumn{1}{p{7.6cm}|}{\textbf{Onderwerp}} &  %
             \multicolumn{1}{p{2.0cm}|}{\textbf{Leerure}} & %
             \multicolumn{1}{p{1.8cm}|}{\textbf{Kontak Sessies}} \\
             \hline \endfirsthead

             \multicolumn{4}{l}%
             {\textbf{...vervolg van vorige bladsy}} \\
             \hline
             \multicolumn{1}{|p{2.9cm}|}{\textbf{Tema No.}} & %
             \multicolumn{1}{p{7.6cm}|}{\textbf{Onderwerp}} &  %
             \multicolumn{1}{p{2.0cm}|}{\textbf{Leerure}} & %
             \multicolumn{1}{p{1.8cm}|}{\textbf{Kontak Sessies}} \\
             \hline

             \hline \endhead
             \hline \endfoot
             \endlastfoot

             1  & Inleiding                                    &    &    \\
             \hline
             2  & Basiese Programmering                        & 12 & 4  \\
                & \qquad Gebruik Python as `n Sakrekenaar,     &    &    \\
                & \qquad Name, Voorwerpe en Toewysing          &    &    \\
                & \qquad Import en Gebruik Modules             &    &    \\
                & \qquad Python Naamruimte                     &    &    \\
             \hline
             3  & Basiese Funksies                             & 12 & 4  \\
                & \qquad Gebruiker-gedefinieerde Funksies      &    &    \\
                & \qquad Python Naamruimte en Scoping          &    &    \\
                & \qquad Basiese Numpy Arrays                  &    &    \\
             \hline
             3  & Beheerstellings                              & 34 & 10 \\
                & \qquad Iterator Gebaseerde Lus (For Lus)     &    &    \\
                & \qquad Voorwaardelike Lus (While Lus)        &    &    \\
                & \qquad Vertakking (If, Elif, Else)           &    &    \\
             \hline
             4  & Probleemoplossing                            & 35 & 8  \\
                & \qquad Probleem kompleksiteit afbreek        &    &    \\
                & \qquad Vereenvoudigings met Funksies         &    &    \\
                & \qquad Geneste Stellings                     &    &    \\
             \hline
             5  & Sketse en Grafieke                           & 12 & 4  \\
                & \qquad 2D Grafieke                           &    &    \\
                & \qquad Grafiese Annotasies                   &    &    \\
                & \qquad 3D Grafieke                           &    &    \\
             \hline
             6  & Lees en Skryf van Data                       &  6 & 2  \\
                & \qquad Data aandeel tussen Programme         &    &    \\
             \hline
             7  & Ho\"{e} Vlak Programmering                   & 14 & 4  \\
                & \qquad Addisionele Modules                   &    &    \\
                & \qquad Gevorderde Ingeboude Funksies         &    &    \\
             \hline
             8  & Grafiese Gebruikerskoppelvlakke              &  5 & 2  \\
                & \qquad Tkinter Module                        &    &    \\
                & \qquad Vorms en Vormvoorwerpe                &    &    \\
                & \qquad Muis en Sleutelbord Gebeure           &    &    \\
             \hline
             10 & Sigblaaie                                    & 30 & 8  \\
                & \qquad Formules en Berekeninge               &    &    \\
                & \qquad Sigblaai Inspekteur                   &    &    \\
                & \qquad Sketse en Grafieke                    &    &    \\
                & \qquad Line\^{e}re Programmering             &    &    \\
                & \qquad Data Lookups en Pivots                &    &    \\
             \hline
                & {\bf TOTAAL}                                 &160 & 46 \\
             \hline
            \caption[Module Struktuur]{Module Struktuur} \label{tab:study_comp}
        \end{longtable}

    \subsection{Lesings Plan}
        Die lesingsplan vir die semester volg. Daar is `n totaal van 48
        lesings en 12 tutoriaalsessies oor die 14 weke van die semester. Maak
        gebruik van hierdie plan om seker te maak dat jy nie agter raak nie in
        terme van die lesings en tutoriale nie.

        Tabel~\ref{tab:lec_plan} sit uiteen die aantal lesings\footnote{Die
        aantal lesings elke week per groep -- Engels (E1) / Engels (E2) /
        Afrikaans (A)} elke week en hoe die studietemas deur die loop van die
        semester sal volg. Elke week het `n ooreenstemmende tutoriaal wat deur
        die loop van die week voltooi en teen die einde van die week
        ingehanding moet word. Die tutoriaalsessies is om die studente te help
        om die materiaal te bemeester om sodoende die tutoriale te kan voltooi.

        \begin{table}[!h]
            \begin{center}
             \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
                 \hline
                 {\bf Week} & {\bf Lesings} & {\bf Datums} & %
                 {\bf Studie Tema} & {\bf Tutoriaal} \\
                 \hline
                 1  & 4/4/4   &  5 –-  9 Feb      & 1, 2  & Geen \\
                 2  & 4/4/4   & 12 –- 16 Feb      & 3     & T1 \\
                 3  & 4/4/4   & 19 –- 23 Feb      & 3, 4  & T2 \\
                 4  & 4/4/4   & 26 –-  2 Mar      & 4     & T3 \\
                 5  & 4/4/4   &  5 –-  9 Mar      & 4, 5  & T4 \\
                    &       & == TOETSWEEK 1 == &       & \\
                 6  & 2/4/4   & 19 -- 23 Mar      & 5     & T5 \\
                 7  & 4/2/2   & 26 -- 28 Mar      & 5     & T6 \\
                    &       & ==== RESES ==== &       & \\
                 8  & 2/2/2   & 10 -- 12 Apr      & 6     & T7 \\
                 9  & 4/4/4   & 16 -- 20 Apr      & 10    & T8 \\
                 10 & 4/4/4   & 23 -- 26 Apr      & 10    & T8 \\
                 11 & 0/2/2   &  2 --  4 Mei      & 10, 7 & T9 \\
                    &       & == TOETSWEEK 2 == &       & \\
                 12 & 4/4/4   & 14 -- 18 Mei      & 7, 8  & T10 \\
                 13 & 4/4/4   & 21 -- 25 Mei      & 8, 9  & T11 \\
                 14 & 4/2/2   & 28 -- 29 Mei      & Herhaling & T12 \\
                    &       & ===== EKSAMEN ===== &       & \\
                 \hline
             \end{tabular}
             \caption{Lesings Plan} \label{tab:lec_plan}
            \end{center}
        \end{table}


        Veronderstelde ure kontaktyd, asook die beraamde tyd nodig is vir
        voorbereiding vir toetse en eksamens. Kontak sessies dui op die
        gereelde lesings. Die aantal kontaksessies per hoofstuk is tentatief
        en mag verander afhangende van die vordering tydens die lesings.

        Let asseblief daarop dat sommige onderafdelings in die notas nie tydens
        die lesings gedek word nie. Sommige onderafdelings sal ook as
        selfstudie gegee word.  Onderafedlings wat nie vir toets of eksamen
        doeleindes is nie sal op \textit{ClickUP} beskikbaar gemaak word.

        Die tutoriaalsessies is beskikbaar om studente te help om die materiaal
        te bemeester sodat gekose oefenprobleme uit die studienotas opgelos kan
        word. Die oefenprobleme sal op \textit{ClickUP} aangekondig word.

	\subsection{Fundamentele Konsepte}
        Bemeestering van die volgende konsepte in praktiese probleemoplossing
        is `n vereiste om die module te slaag. Indien enige van die volgende
        konsepte ontbreek sal die student nie die module slaag nie:
        \begin{itemize}
            \item Basiese voorwerpe (bv. int teenoor float)
            \item Die invoer en korrekte gebruik van modules
            \item Funksies (in staat om `n nuwe funksie behoorlik te skep;
                verstaan oor hoe voorwerpe na en van funksies gestuur en
                ontvang word; in staat wees om enige geskepte funksie behoorlik
                te gebruik)
            \item Die iterator lus (for  lus) (behoorlike gebruik en begrip
                wanneer en hoekom `n lus te gebruik)
            \item Iterasie deur lyste en die groei van lyste (enkele lyste,
                nie geneste lyste)
            \item Voorwaardelike lus (while lus) (korrekte gebruik; begrip
                be\"eindiging voorwaardes; begrip vir die gebruik en toepassing
                van `n voordwaardelike lus)
            \item Vertakkings (if-elif-else) (korrekte gebruik; begrip oor die
                program vloei en beheer as ook wanneer en hoekom `n
                if-elif-else gebruik word)
            \item Lees en skryf van \emph{CSV} lêers.
            \item Plot (in staat wees om eenvoudige 2D grafieke te skep met
                behoorlike byskrifte)
            \item Die behoorlike gebruik van sigblaaie vir data verwerking van
                groot data stelle.
        \end{itemize}

    \subsection{Studie Tema Beskrywings}
        \subsubsection{Tema 1: Inleiding}
            Die inleiding gee vir die student `n algemene oorsig van die rolle
            en verantwoordlikhede van beide die student en dosent asook `n
            oorsig oor wat programmering is.  Hierdie afdeling word nie
            uitdruklik getoets nie.  Dit is belangrik om daarop te let dat
            kennis oor rekenaarargitektuur en vloeidiagramme die onderstaande
            afdelings meer toeganlik sal maak.

        \subsubsection{Tema 2: Basiese Programmering}
            \paragraph{Gebruik van Python as `n Sakrekenaar:}
                Dit student moet verseker dat hy/sy gemaklik is met die
                \emph{Jupyter} omgewing en hoe om Python te gebruik om
                eenvoudig berekeninge op te los. Dit is die student se
                verantwoordelikheid om genoeg tyd in hierdie omgewings te
                spandeer gedurende die semester.  Die student moet gebruik kan
                maak van Python se ingeboude funksies.

            \paragraph{Name, Voorwerpe en Toewysing:}
                Die student moet vetroud wees met die afdelings in die
                klasnotas wat handel oor name en voorwerpe b.v. voorwerpe word
                geskep in die rekenaar se geheue en gebind aan `n naam.  Die
                student moet ook vertroud wees met die geheue-model in Python
                dat Die student moet ook die veskil weet tussen verskillende
                voorwerp tipies bv. int, float, str, bool asook vertroud wees
                met die gebruik van \texttt{type()} om die tipe van `n voorwerp
                te bepaal.

        \subsubsection{Tema 3: Funksies}
            Die student moet vertroud wees met funksies en die kode struktuur
            van funksies.  Die student moet behoorlike funksies kan skep en
            gebruik wat verskeie insette en uitsette neem.  Die student moet `n
            bestaande program kan herskryf sodat dit gebruik maak van
            self-geksryfde funksies.  Die student moet vertroud wees met
            plaaslike naamruimtes en die ``naam omvang'' binne `n funksie
            verstaan.  Die student moet verstaan dat enige voorwerp `n inset of
            uitset van `n funksie kan wees.  Dit sluit ander funksies in wat
            insette of uitsette van `n funksie kan wees.

        \subsubsection{Tema 4: Beheer Stellings}
            \paragraph{Iterator Gebaseerde Lus (For lus):}
                Die student moet verstaan die \textit{for lus} itereer deur
                iterators (bv. die elemente van `n lys). Die student moet in
                staat wees om te identifiseer wanneer en waarom \textit{for
                lusse} gebruik  word, van `n gegewe probleem stelling. Die
                student moet vertroud wees met Python se sintaksis en inkeping.
                Die student moet gemaklik \textit{for lusse} in `n
                program implementeer om gepaste probleme mee op te los.

            \paragraph{Voorwaardelike Lus (While lus):}
                Die student moet voorwaardelike stellings verstaan asook hoe om
                hulle te kombineer met \texttt{and} en \texttt{or} operateurs.
                Die \texttt{while} lus itereer so lank as wat die
                voorwaardelike stelling wat ge\"evalueer word \texttt{waar} of
                \texttt{1} is. Die student moet verstaan indien die stellings
                nie behoorlik opgedateer word tydens elke iterasie nie, 'n
                \textit{while lus} in `n oneindige lus vasgevang kan raak,
                waar. Die student moet in staat wees om te identifiseer wanneer
                en waarom om `n \textttt{terwyl} lus benodig word vanuit 'n
                gegewe probleemstelling. Die student moet vertroud wees met
                Python se sintaksis en inkeping. Die student moet gemaklik
                \textit{while lusse} in `n program implementeer om gepaste
                probleme mee op te los. Die student moet gemaklik wees om
                geskikte voorwaardelike stellings op te stel vir gebruik met
                \textit{while lusse} om gepaste probleme mee op te los.

            \paragraph{Basiese Lys Generasie:}
                Die student moet in staat wees om eenvoudige lys voorwerpe te
                genereer, beide deur die eksplisiete definisie van elke
                voorwerp in die lys of deur middel van die \texttt{range}
                funksie gebruik te maak. Die student moet ook vertroud met die
                verskillende lys operateurs wees \texttt{(+, *)}, funksies
                (\texttt{sorted}) en \textit{inplek} funksies (metodes)
                \texttt{append, insert, index, sort, reverse}). Die student
                moet Python se ingeboude hulp verstaan en kan gebruik om
                inligting oor verskillende funksies en \textit{inplek} funksies
                te bekom.

            \paragraph{Vertakking:}
                Die student moet voorwaardelike stellings verstaan asook hoe om
                hulle te kombineer met \texttt {and} en \texttt{or} operateurs.
                Die student moet in staat wees die gebruik van takke
                (if-elif-else) verklaring van `n probleemstelling te
                identifiseer. Die student moet vertroud wees met Python se
                sintaksis en inkeping. Die student moet gemaklik wees
                \textit{if-elif-else vertakkings} in program te implementeer om
                gepaste probleme mee op te los.  Die student moet verstaan elke
                \textit{if-elif-else} die vloei en beheer van `n program
                affekteer.  Die student moet gemaklik wees om geskikte
                voorwaardelike stellings op te stel vir gebruik met
                \textit{if-elif-else vertakkings} om gepaste probleme mee op te
                los.

        \subsubsection{Tema 5: Probleemoplossing}
            Die student moet in staat wees om `n komplekse probleem af te breek
            in logiese beheer strukture (for lus, while lus, if-elif-else
            vertakking). Die student moet in staat wees om te bepaal watter
            geneste beheerstrukture nodig is vir die onteleding van die
            probleem stelling. Die student moet dit dan kan implementeer in 'n
            program om die gegewe probleem op te los. Die student moet vertroud
            wees met Python se sintaksis en inkeping vir geneste strukture.

            Die student moet vertroud wees met geneste lyste (`n lys van lyste)
            asook die geheue model daarvan.  Die student moet in staat wees om
            te identifiseer wanneer die gekoppelde skikkings nodig is van die
            probleem stelling en probleem uiteensetting, asook om dit te
            implementeer.

        \subsubsection{Tema 6: Plot en Grafieke}
            Die student moet in staat wees om 2D grafieke te skep d.w.s. die
            student moet vertroud wees met die verskillende grafiese
            aanbiedings van data op verskeie grafieke op dieselfde figuur,
            vertoon van roorsters, as-benoemings, legendes van meervoudige
            datastelle asook skalering van die assestelsel. Die student moet
            kennis neem van die \textit{array} voorwerp tipe wat geskik is met
            die gebruik van die \texttt{Numpy} module. Die student moet
            vertroud wees met die \textit{array} se geassosieerde operateurs
            (\texttt {+, -, *, **}). Die student moet vertroud wees met die
            skepping van 3D oppervalk en rooster grafieke.

        \subsubsection{Tema 7: Lees en Skryf van Data}
            Die student moet vertroud wees met die lees en skryf van
            \texttt{CSV} l\^eers. Die student moet in staat wees om die data
            in `n gegewe formaat te stoor. Die student moet ook verstaan hoe om
            toegang tot data te verkry in Python gestoor deur LibreOffice en
            andersom.

        \subsubsection{Tema 8: Ho\"e Vlak Programmeering}
            Die student moet Python se dokumentasie sowel as
            aanlyn-dokumentasie kan verken. Die student moet in staat wees om
            die dokumentasie van `n spesifieke funksie kan vind, lees, en
            verstaan. Die student moet addisionele modules en funksies in
            Python kan toepas in probleemoplossing. Die student moet sy / haar
            kennis van die Python taal onafhanklik kan verbeter.

        \subsubsection{Tema 9: Grafiese Gebruikerskoppelvlakke (GGK)}
            Die student moet die Tkinter module kan gebruik vir die skep van
            eenvoudige GGK. Die student moet eenvoudige vormvoorwerpe kan skep
            (bv. knoppies, insette bokse, teks bokse, ens.) en op die GGK kan
            plaas. Die student moet ook vertroud wees met die hantering van die
            gebruikersgebeure (sleutelbord of die muis gebeure) en in staat
            wees om hierdie gebeure en funksies te skakel om `n probleem op te
            los deur `n GGK te gebruik.

        \subsubsection{Tema 10: Sigblaaie}
            \paragraph{Formules en Berekeninge:}
                Die student moet in staat wees om probleme op te los deur
                gebruik te maak van formules. Verder moet die student in staat
                wees om probleme op te los deur gebruik te maak van bekende
                funksies sowel as die funksie ``wizard'' vir onbekende
                funksies.  Laastens moet die student in staat wees om die
                reekse van selle te benoem en te gebruik in berekeninge.

                Die student moet in staat wees om filters te gebruik om data te
                filter en berekeninge te verrig op di\'{e} datastel.  Die
                student moet in staat wees om berekeninge te verrig met data
                wat verdeel is tussen verskillende sigblaaie.

            \paragraph{Sigblaai Inspekteur:}
                Studente moet in staat wees om die sigbladinspekteur te gebruik
                om ten einde hulself vertroud te maak met die afhanklikhede in
                `n onbekende sigblad.  Die student moet in staat wees om te kan
                omskakel tussen formule- en waardesig.

            \paragraph{Sketse en Grafieke:}
                Die student moet in staat wees om grafieke te skep en te
                verander.  Die student moet ook tendense in die data kan vind.

            \paragraph{Nie-Line\^{e}re Oplosser:}
                Die student moet in staat wees om `n een dimensionele
                nie-line\^{e}re probleem op te los deur gebruik te maak van
                LibreOffice Calc se ``goal seek'' funksie.

            \paragraph{Line\^{e}re Programmering:}
                Die student moet in staat wees om line\^{e}re
                programmeringsprobleme op te los met behulp van LibreOffice
                Calc. Die student moet ook in staat wees om probleme op te los
                met ``integer'', ``real'' en ``boolean'' veranderlikes.  Die
                student moet ook in staat wees om verskeie beperkinge te
                akkommodeer.

            \paragraph{Data Lookups en Pivots:}
                Die student moet in staat wees om verwante data uit te trek
                deur gebruik te maak van die Pivot Tabel in LibreOffice
                Calc.

            \paragraph{Visuele Formatering:}
                Die student moet in staat wees om die uitleg van `n sigblad te
                verbeter deur gebruik te maak van kleure, beklemtoning
                (verhelder), grense, en lettertipe eienskappe.  Die student moet
                in staat wees om `conditional formatting' van selle uit te
                voer.
