\section{Studie Materiaal en Sagteware}
    \subsection{Voorgeskrewe Handboek}
        Daar is geen voorgeskrewe handboek vir hierdie kursus nie. Die volgende
        \textbf{studienotas} is by UP ontwikkel en sal beskikbaar wees op
        \textit{ClickUP}:

        ``\underline{Introduction to programming for engineers using Python}''
        deur Logan G. Page, Daniel N. Wilke en Schalk Kok.

    \subsection{Komplement\^{e}re Bronne}
        Die volgende aanvullende bron van notas sal ook beskikbaar gestel word
        op \textit{ClickUP}:

        ``\underline{Python for Computational Science and Engineering}'' deur
        Hans Fangohr

    \subsection{Lecture Notes}
        Let op dat ons die onderskeiding make tussen die \textbf{studienotas}
        wat hierbo bespreek is en die \textbf{lesingnotas} wat hier bespreek
        is. Hierdie lesingnotas sal ook deel van die sillabus wees en is
        beskibaar op \textit{GitHub}:

        \url{https://github.com/mpr213/lecture-notes/releases}

        Hierdie lesingnotas dek nie \'{a}l die werk wat bespreek word gedurende
        klas nie en studente moet asseblief deur die studienotas werk en hulle
        eie aanvulllende notas maak gedurende klastye. Uitgewerkte oplossings
        wat gedurende die lesings in detail gedek word, sal nie later
        beskikbaar gemaak word op \textit{ClickUP} nie.

    \subsection{Vereiste Sagteware}
        In hierdie kursus maak ons gebruik van vrylik beskikbare sagteware.
        Dit impliseer dat studente die sagteware kan gebruik en kopie\"er
        sonder enige wettige beperkings.

        Die programmeringspakket wat gebruik word in hierdie kursus is Python.
        Python is 'n ho\"{e}-vlak programmeringstaal wat gebruik word in baie
        dissiplines reg oor die w\^{e}reld. Python is 'n goed geskikte
        programmeringstaal vir ingenieurs omdat dit maklik is om te leer.
        Python is ook goed gedokumenteer, relatief vinnig en goed geskik vir
        numeriese en ingenieurs berekeninge.

        In hierdie kursus word LibreOffice Calc gebruik vir sigblaaie
        (spreadsheets). LibreOffice Calc is grootendeels soortgelyk aan
        Microsoft Excel, met die uitsondering dat dit afgelaai en gebruik kan
        word sonder wettige beperkings.

        \noindent
        Jy kan Python deur Anaconda3 aflaai by:
        \begin{itemize}
            \item Aanlyn: \url{https://www.continuum.io/downloads}
            \item Kampus FTP (Windows): \url{ftp://ftp.ee.up.ac.za/pub/windows/python}
            \item Kampus FTP (Mac OSX): \url{ftp://ftp.ee.up.ac.za/pub/mac/python}
            \item Kampus FTP (Linux): \url{ftp://ftp.ee.up.ac.za/pub/linux/python}
        \end{itemize}
        \textbf{Nota:} Aflaai en installeer asseblief die Python 3.x weergawe
        van Anaconda (Anaconda3). Die FTP server is slegs beskibaar op kampus.

        \noindent
        Jy kan LibreOffice aflaai by:
        \begin{itemize}
            \item Aanlyn: \url{http://www.libreoffice.org/download/libreoffice-fresh/}
            \item Kampus FTP (Windows): \url{ftp://ftp.ee.up.ac.za/pub/windows/libreoffice}
            \item Kampus FTP (Mac OSX): \url{ftp://ftp.ee.up.ac.za/pub/mac/libreoffice}
        \end{itemize}
        \textbf{Nota:} Sien
        \url{http://www.libreoffice.org/get-help/install-howto/} vir
        installeringsinstruksies. Die FTP server is slegs beskibaar op kampus.
